---
title: "جلسه ۱۸۶"
author: "بابک رزمجو"
date: "1398-11-30"
subtitle: "سی پلاس پلاس مدرن" 
description: "نشست ۱۸۶ شیرازلاگ. در این جلسه مهندس حمیدرضا ارزاقی آخرین تغییرات و پیشرفتهای زبان برنامه نویسی ++C را معرفی کرد"
weight: -1
summaryImage: "/img/posters/poster186.jpg"
tags: [modern C++,programming language,high level]
images: []
readmore: true
draft: false


---
[![نشست ۱۸۶ شیرازلاگ - Modern C++ توسط حمیدرضا ارزاقی](/img/posters/poster186.jpg)](/img/posters/poster186.jpg)


سخنران این جلسه حمیدرضا ارزاقی آخرین تغییرات و پیشرفتهای [زبان برنامه نویسی ++C](http://www.icce.rug.nl/documents/cplusplus/) را معرفی کرد و دلیل استفاده از آنها را توضیح داد. عنوان برخی از گفته های مهندس ارزاقی در ادامه دیده می شود:

* کلمات کلیدی ‍`auto` , `constexpr` , `decltype` , `noexcept`
* کلاس `shared_ptr`
* روش یکسان مقداردهی اولیه به متغیرها یا Uniform initialization
* تمایز میان انواع عبارات محاسباتی به شکل lvalue, xvalue, gvalue, prvalue و rvalue reference


